---
title: "[#02] 忧郁的 Minoko 和想要成为的佐仓双叶"
description: 佐仓双叶 / Minoko 第一篇章 (总第二章)
date: 2021-04-12
tags: [佐仓双叶, Minoko]
paragraph: { indent: 2.5 }
---

## ## 梦幻的相遇

### -> 2XXX-XX-XX 05:00

Minoko 和往常一样的日子又开始了。

对他来说这已经是是一个极其无聊而且充满忧郁的无限循环了。

其实呢，也不能说是世界的错。

因为他自从高二下学期放暑假后，就陷入了一种未知的怪圈之中：他时常充满类似于被害妄想的想法，而且对现实里的人不是冷漠就是很极端。

如果有人翻看他的日记的话，肯定会被负能量淹没的。

他在现实里没有朋友，他只有网友。

Minoko 曾说过，他也许只能活在虚拟的世界里，因为现实没有他安全的容身之处，却无人理解他。

<br />

六点左右，Minoko 吃完了早饭，开始了他看起来无所事事的生活。

他唯一在做的，无非就是看电视，刷视频，还有就是最主要的，和一群人闲聊，那群人的名字叫「Arch Linux 中文社区」。这里是他唯一的网络生存空间，也是他唯一能够获得认同感的地方。当他做以上这些事时，他才有极大的兴奋感。

但是很快他又会陷入忧郁当中，没人理解这是为何。他自己的解释则是因为负面情绪。

而这一天也是一样，不但如此，他竟差点哭了出来。

过了几分钟，Minoko 仍旧未能恢复到正常的状态。

正在这时他听到了一声声音：

“你怎么了？”

Minoko 的视线朝向声音传来的方向，那里存在的景象让他惊呆了。就在那边站着的，是他既陌生又熟悉的人。

——佐仓双叶。

她又问出一句：“我看你忧郁的样子，似是有太多的心事。想和我说吗？”

Minoko 却回答：“不用了。”

佐仓双叶失落地回答道：“那好吧，不过我还想陪陪你，因为看你这么孤独，那我来陪你吧。”

Minoko 欣然接受了。

<br />

佐仓双叶这时正和 Minoko 待在一起。

Minoko 给双叶放了一些他喜欢的纪录片。

在看纪录片的过程中，佐仓双叶提出了想看 Minoko 手机的想法。

Minoko 把手机给她，她也拿到了双叶事先解锁的手机。

在 Minoko 翻看双叶手机没几分钟后，双叶突然问 Minoko：“你这个手机壳是印的我们心之怪盗团全员吧，为什么是我们呢？”

“因为我看过 P5 实况……”

Minoko 突然想到一件事情，该不会……

“双叶，你该不会是从 P5 的世界里来我们三次元了？”

佐仓双叶沉默了，然后她的话令 Minoko 感到有点意外：“既然你这么觉得的话，我也可以接受。”

双叶接受力好强？

“那，这样的话……”

Minoko 提出了一个令佐仓双叶意想不到的请求：

“你能带我去印象空间吗？”

“唉？”

“理由我到那里再告诉你。”

Minoko 又把双叶的手机还了回去。

双叶拉着 Minoko 的手对他说：“拉着我的手，做好准备。”

……

## ## 印象空间里的谈心

### -> 2XXX-XX-XX 08:00

“那我现在就告诉你我的动机，佐仓……不，Navi。”

在 Minoko 到达印象空间后，他说的第一句话便是这一句。

这里的一切都和 Minoko 先前的认知一模一样，包括佐仓双叶的怪盗服。

Minoko 的动机是：

“……我想要逃离原本的现实世界，

“……然后，永远变成……Navi。”

佐仓双叶非常吃惊，她可没见过这样的人。

“Minoko 我想和你谈谈，可以吗？”

Minoko 自然地接受了。

<br />

佐仓双叶和 Minoko 正坐在椅子上，手拉着手。

“我先说吧，Navi。

“我就是觉得这个世界太令人绝望了，无法正常的生活。”

双叶感到很奇怪。

然而 Minoko 详细地解释一番之后，双叶又沉默了。

“Minoko，那你最喜欢的他们呢？”

Minoko 当然知道佐仓双叶指的是谁。

“是我唯一可以活下去的依靠。”

“那 Navi 我呢，既然你这么想成为我，甚至在印象空间里你也变成了我，那是不是因为我在怪盗团里受尽照顾？”

Minoko 这才意识到，他的模样就是双叶的样子。

“……嗯。”

连声音都不是自己的。

佐仓双叶分析了一下后，说出了自己的结论：

“Minoko，我总结了一下你的忧郁，大概有以下几点：

“第一，世界正在一天天变坏，而你感觉自己逃不出去；第二，因为上一条，你害怕失去现有的羁绊，以及对我们的信仰；第三，……

佐仓双叶长叹一口气，接着说：

“正是因为在你心里，冷静和理性毫无意义，才让你带有攻击性的。”

……

Minoko 止不住地流眼泪。

“你告诉我，Navi，如果有一天，我所依靠的一切都消失或离我而去，我该怎么办……”

佐仓双叶说不出话来。因为她意识到，Minoko 指的并不是简单的某个人，某个团体，甚至不是某个实物，某段数据……

而是更为重要的东西。

“Minoko，很遗憾，我目前无法回答这个问题。”

佐仓双叶也有点伤心。

## ## 在现实里寻找答案

### -> 2XXX-XX-XX 08:30

“Minoko，我们一起回到现实里寻找这个问题的答案，好吗？”

佐仓双叶终于从伤心中恢复过来。

“嗯，Navi。”

Minoko 也是一样。

<br />

Minoko 和佐仓双叶回到现实之中。

佐仓双叶提出了想和 Minoko 打羽毛球的想法。

“嗯，双叶。”

Minoko 拿出了积灰已久的羽毛球和羽毛球拍。

屋外的双叶和 Minoko 开心地打起了羽毛球。

一，二，三，四……

<br />

十一点。

双叶和 Minoko 一起吃过饭以后，各自睡午觉了。

十三点。

“Minoko 想玩什么？像素男友怎么样？”

“好啊。”

十七点。

此时的双叶和 Minoko 在公园里。

Minoko 带双叶参观公园后，二人坐在公园旁的椅子上闲聊。

十九点。

闲聊一个小时之后，Minoko 和佐仓双叶回家了。

“Minoko，我可以在你家住吗？”

佐仓双叶想到了自己的定居问题。

然而 Minoko 却有些不同意。

“我们家只有一张床，我一个男孩子和女孩子睡一起不好吧？

“你可以去印象空间吗？”

双叶却对这个提议表示拒绝：

“印象空间没有床。”

……

Minoko 突然想出了一个令佐仓双叶意想不到的方案：

“你去我的 Palace 里睡觉怎么样？”

佐仓双叶惊呆了。她已经进过好多人的 Palace 了。但是 Minoko，可以说和她遇到过的人完全不一样，虽然自己也有求怪盗团偷走自己的心，但是 Minoko 竟让自己去他 Palace 定居，她可没干过。而且摩尔加纳也不在旁边，他不知道会发生什么。

“不用了，我打地铺吧。”

双叶回绝了这个想法，然后自行拿出被子铺地上，睡着了。

Minoko 也睡着了。

### -> 2XXX-XX-XX+1

也许是因为昨晚没有玩电话的关系，Minoko 比双叶醒的更晚一些。双叶已经把被子叠好了。

Minoko 一如往常，不同的是他也抽出了很多时间来和双叶一起运动。

至下午时分，Minoko 无意间发现群里的 AlynxZhou 谈到了自己教人吹口琴的事情，看到名字里是结城理，他心里咯噔一下。

佐仓双叶此时也在旁边。

Minoko 因为略微看过 P3 和 P4 的内容所以知道结城理是那边剧情的人。

还有萌狼和 Minoko 说过的白钟直斗。

“Minoko，你把 AZ 和萌狼叫来一下。”

---

佐仓双叶 / Minoko 第一篇章 (总第二章) 结束

**待续……**
